【1215 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

DIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIUDIU

For記者唔知問咩好嘅鞭屍問題集
1.初步

2.油麻地走甩左個條友搵到未

3. CHP經常性delay一個禮拜先公布確診者到訪地方，就算香港市民減少出街都仲要返工買餸；當中部份地方有環境污染，又因為衛生署延誤公布導致未及時清潔消毒而將肺炎傳開去，衛生署人員係咪責無旁貸？

4.有市民係社交平台話chp通知佢地係密切接觸者，收到電話要佢地執定野去隔離，但去完醫院留樣本後，醫院叫佢地自己搭車返屋企隔離，請問係咪有咁嘅事件發生？而家市民等入院/等入隔離營嘅需時係幾長？HA同CHP方面係送緊密接觸者去隔離個方面嘅工作其實有冇共識？

，

Hi

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

大

黑警死全家

肥仔真係好貼心

你班記者而家俾埋D問題你地，唔好再問白痴野，THX

基本料：
※截至尋日午夜12點 有7623宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計7624宗

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1214 0000 確診個案：6396 → 7623 (+1227)

仲唔係bot

hi

諗好點答未

Push

推

記得問pin

我F5架

Bingo紙

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

肥仔好野

少左點新聞

lm

又黎等樓豬

望一望過嚟

MC有話兒

又叫人大聲D

做記者真幸福, 問題都有人幫手諗埋

12月14日00:00:00至23:59:59，多98宗確診個案

講得慢啲

講慢啲 大聲啲 舉高啲

12月15日00:00:00至23:59:59，多98宗確診個案

9imported
59linked
30unlinked

叫人大聲D 西MC又咁細聲

89本地
渣ga

9宗輸入
89宗本地 (59宗本地有關連個案 30宗源頭不明)

少咗

回落了

消失人士 今日好準

少左unlinked

竟然唔過100

30宗UNLINKED
暴跌
完

將藍+2

跳老舞死唔斷氣

貴東樓+2
awe+1

咁多輸入，疫情已完

+2 藍田隧道
+2 貴東樓
+1 AWE
+1 YATA沙田
+1 跳老舞
+1 日出康城
+10 大埔豐年樓外傭

沙田一田+1
跳老舞+1
日出+1

外傭+10

一加加10個

貴東樓
+2 known cases close contact no new units

貴東樓兩單都係LINKED

1906樓上樓下全部陰性

豐年 陸續有個案係個到住左一段時間/周末

今日+8

這只是個開端

大埔豐年樓外傭宿舍
+8 longstay／weekend

未過百

笨笨

6個月嘅bb

將啲unlinked 開個群組unlinked咪相對少

樓豬又做數學家？

大埔豐年樓
仲有4單係屋企人

大幅回落囉

今日+8定+10？

永遠都唔報黑警群組

不嬲都係

估今日樓主肯報動物群組既case number未?

幾多阿

+8 total 10

唔會啦收咗order 唔講得

豐年樓 1C 單位 需要強制檢測

唔知捉曬未 有人short rest
599J 1115－ 大埔墟豐年樓room1C

大埔豐年樓1C
1115之後去過要強制檢測

敦出

觀塘寶達邨 +1 prelim

東出佢哋

寶達+1初步 total 7+1

4個單位

unlink比例跌返落嚟

記者又準備問趨勢

寶達+1初步

影響咗4個單位

咁少unlink無事了

要強制驗

599J 1120－ 寶達邨達怡樓

推推推

黃大仙又有

彩雲明麗 +1 4個單位 總共6單
其中一單跳老舞

彩雲明麗+1

回落晒

初步？

都要強制驗

彩雲邨明麗樓 +1 total 4 units 6 cases
1 unit 跳老舞群組

又跳老母

未講

咁你又唔講

你唔講

呈報 105

HA：尋日早上9時至今早9時多105宗呈報個案

呈報暴跌

4人離世

105呈報
4離世 79男 7611 琴日下晝1點係伊記走

#6839 #7134 #7560 #7611 certified

#7611 離世

死亡暴升

講咗會唔會有機會違反禁制令

呈報其實係咩數字, 聽左大半年, 都唔知清楚

#6347 certified

#6347 離世

東區 74女 6347
冇長期病患
1130發燒 確診
1208ICU
12:15死

殮房開始多人

冇意思數字用來嚇人未

其實冇咩意思

你睇見班左膠成日rip前rip後就知佢哋唔care喇
維穩醫生

即係驗左未出結果掛

醫生覺得佢有問題，捉咗佢去驗

而家似第三波8月頭咁 確診數字稍微回落 但係死亡人數開始上升 之前最高好似一日6個死亡個案

估佢唔會

UCH 49離世病人
1204下午3點初步去左AWE
同一日下晝確診
醫生發現佢有晚期病症 所以入UCH

即係初步之前一步?

叫記者問下啲popo群組

依個咩view嚟

啲人病到咁上下就死啦

79人出院

樓豬睇緊連登

死前都有得遊下車河
都冇咁悶

樓主：我手頭上資料暫時無

79出院 6344康復
1126留醫 50危殆 75嚴重 1101穩定
1235床 73.9%
676房 80.8%

73.9％
80.8％

50人危殆
75人嚴重

好撚心佢自己報初步啦

日撚日等人問

隔離/負壓病床 1235張 使用率73.9%
隔離/負壓病房 676間 使用率80.8%

出院率超高都唔知驚咩

100 呢個位有阻力

下 尋日入第二日死喎

6971同之前個案linked

今日幾多

開始有人死了
又多幾個藍屍

#6971 linked to recent case （single room／open room）

有聲

根本落晒屋苑度，再係咁好難靠自閉喺屋企，壓低個數

咪撚覆假膠啦

似

79

浪費一個問問題既機會

嚴重+危殆 +8

呢個記者把聲陰聲細氣

獨媒

雞仔聲

獨媒用變聲器咁嘅？

70初步

毒媒

但係有問初步

12月14日00:00:00至23:59:59，多98宗確診個案9imported
59linked
30unlinked
>70prelim

叻女

Good Questions

12月14日00:00:00至23:59:59，多98宗確診個案

9imported
59linked
30unlinked
>70prelim

多咗。。。

又上返少少

linda

咪撚係，成個記者會根本淨係想知呢兩樣野，係咪無人問就唔撚講啊？

初步條數日日都好平均

又變咗要10位先公佈

暫時唔PIN住
PIN住啲問題先

樓下樓sh上

琴日80prelim wor, 落返呀？

唔係60+？

持平

80？

樓主嬲嬲豬

定50

又搬龍門

差3個

34歲 危殆

60+

其實見咗樓豬成年 仲要見多佢幾耐呀究竟

樓豬嬲嬲地

好穩定，政府控制得好好

60+呀

琴日prelim60+
今日prelim70+

10個咗又會改口風又有其他藉口㗎啦

見多年

聽日已經有 應該死肥仔黎

屌，真後生

係咪免疫風暴／本身有長期病

到10個果時就15個
15 就20

好撚後生

我見住佢搬我都嬲嬲地
康城地盤好似冇10個都有講
將藍隧道一開始都冇10件
一田就肯定唔夠10件

希望真係見多年

淨係禁晚市堂食都冇跌過，到底幾時先禁全日堂食

豐年樓外傭宿舍
大部份喺employer住
少部分搵緊工長期住
有啲淨係sat住

都預咗啦係班左膠幫住張醫生講好說話啫

根本個傳播都唔係餐廳 禁極都有架啦

不如直接禁營業啦

樓豬唔好嬲啦

面對現實啦，唔好太歸究長期病
唔應該輕視

應該全港禁足

貫徹港共政府辦事作風

恐懼撚會扮盲 餐廳幾時有爆過呀

加埋125個
應該多過上一波了

依家啲人係屋企都中招

六點後 武肺先出黎

咁都話冇傳播

強烈支持，好想睇班狗官比人屌到上天

死啦好多

oh~ sor搞錯左

有冇記者可以幫手問吓琴日新巴員工個案編號

頭一，二波都肯答肯講
對上一波幾十宗之後，一掂到啲狗就借勢全部唔講

我嘅訴求就係返工

冇人問嘅話我會日日加問題再擺係post頭

可唔可以學下澳門同台灣 0確咗好耐 你睇下林奠搞d咩出黎

黎字頭

搵命搏返工人有抗體

收皮啦陳雲狗信徒

叫人唔好係屋企聚集

你邊度見到有餐廳群組 有都係班staff自己中 上一波就有茶餐廳食客中啦

第三波就好明顯係慈雲山啲餐廳出事
今次有好明顯咩
爆得勁既除左老舞就係工作地方同屋企

我既訴求只係上班 無其他

好想搵蔡英文過黎搞搞香港

要幫手維穩咪話餐廳爆先

相信政府

呢一波打破咗返工免疫嘅都市傳說

所以斷唔撚到，除咗垃圾政府唔封關，啲公司死都要人返工一樣咁仆街

今次餐廳明明係守得最好 但係又俾柒婆拎嚟祭旗

不如問埋聽日幾點開會

真心邊會停
話知你係源頭都唔會停

又係你

先搞掂你d黃店 小本經營先執
黃絲精神病有份幫兇

美容、gym、party room、k房一齊硬食

post no skip吓skip吓

酒吧同Gym都係啦

樓豬依家好少應我地

我到而家都唔知禁堂食係關乜撚嘢事

想問整甲同剪髮邊個危險啲
點會停整甲 但可以剪頭髮

廢事又俾人話唔做嘢

pk

私下聚會無皇管

唔禁條街仲多人

剪髮真係唔停得 個個勁長頭髮

#7595 7605 7689 7692 7693 7694 7696 7697 7645 7659 7652 7651

先搞掂d黃店先囉 大財圑又有保就業
黃絲精神病 仲睇唔明政府玩緊咩

公園啲人唔帶口罩跑步

星期日晚揸屯公少車到好似流浮山刀手出動咁

外傭群組

唔禁夜晚街上真係多好多人
你當佢搞宵禁就差唔多 禁堂食只係無咁核突

#7595 1129 周身骨痛
豐年樓 7595 7605 7689 7692 7693 7694 7696 7697
employer 7645 7659 7652 7651

周身骨痛

如果舊年反送中政府宣佈禁夜市堂食會點

捱到走人
保重

而家其實可唔可以唔戴

我依家都痛

的確有效
但其他斷唔到，呢啲全部變晒陪葬，仲要冇任何補償
有冇得向所有跳舞群組確診者要求賠償

達怡樓
4 floor 3／1／1／3／prelim1

明麗樓
3floor 2／2／1／1

做劇烈運動可 豁免

咁確診人數個no.咪會跳咗

達怡樓
1單位 3單
1單位 1單
1單位 3單
1單位初步

鄰居/樓上樓下
住著個跳老舞就真係多得佢唔少
分分鐘搞到命都冇

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

本人整理機場警區已知中武肺警員

＃7126 32 男 屯門 寶怡花園 2 座
駐守機場警區

＃7186 28 男 沙田 利安邨利興樓
駐守機場警區

＃7342 46 男 葵青 青衣已婚警察宿舍 A 座
駐守機場警區

Linked or unlinked?

白粉死全家

頭赤赤痛

差唔多一年未剪過髮

問咗
搬龍門話有10個再講

柒婆：我要剪頭髮 其他個的關哂佢就得

戶外風險唔高，重點係保持距離

戶外做運動可以唔戴

咁點解其他群組講得

你唔好問啦
樓豬搬唔到龍門嫁啦

班餐廳係抵死啦
一比返開晚市就全部加價，一禁晚市即刻間間有折，賤格到

冇詳細講

唔明
姐係要多10隻狗確診先講得？

點解唔出示委任證？
唔見得光囉

你做女仔留長頭髮冇所謂

林奠：我係唔會墮入圈套

仲有網吧一齊

777: 我都唔做gym 嘅 , 開唔開冇所謂

屋企對面鬼佬成日開P

問晒未

你食黑店啫，爆發咁耐冇見過加價

又嬲

係天台bbq 好葡萄

唔好再糾纏

蘇杭區一如既往繼續開p

警犬都中咗

暗示聖誕同元旦大家都無啖好食

不過太長好難打理
2021年去剪下

真點警犬？

<100要檢疫

用錯icon?

今日新case係喺檢疫中心搵到

佢可能指真警犬

diu

係我就瘋狂咳

真嘅動物真係有機會做肺炎

木廠街1號

仲

嬲

中

長毛

咩事?
無睇live

咩嚟

5單確診

出街唔中
返屋企反而中咗

咩係假嘅動物
布歐？

記者話嗰度有5單確診
問完佢先話留意到

冇源頭回落 第4波己完

毀咗佢先

樓主你點做野架？？

有5單確診

所以唔明點解要停整甲
風險咁細

踢死佢

自己搬咗龍門啦嘛
留意到都唔講啦

#7703 1130 cough（symptoms） 1213 sample
#7671 1201 cough（symptoms）

張竹君: 你講 7703 同埋咩嘢話

好惡

聲大夾惡

你日日都話完架啦
你唔悶嘅咩

抵呀
聖誕大餐個半鐘交枱

閪MC：今日記者會完結啦多撚謝大家

上環群組

我唔想死呀屌佢老味

成班垃圾記者

同邊個講？

冇初步數字

任拎嫁喎

係咪無問晒pin咗嗰啲
利申 無睇

有啊 70幾

除咗初步 其他冇問

唔洗睇都知冇

利蜥 冇睇

成撚日問number number，俾機會你質9佢都唔識把握

幾時先至開始跌

低位整固，準備爆升

會中毒但係唔知會唔會搞到有肺炎

thx

秘魯接種中國疫苗個人死左未？

真係得啖笑
鋪頭日日座無虛席，等爆

預祝聽日大

聽日過到百啦瓜

3位數數字唔靚
99 ok?

老舞群組
死不足惜

Cable:長洲狗屋有狗吞槍

諗起前幾年有個係街市廁所自殺

出病徵4日就危殆

冇 全部廢 淨係問初步

屌 不如連續14日紅日算啦 下星期開始最好機會 大家齊齊放聖誕新年假 係都wfh

接受唔到自己中肺炎？

好 唔該哂

依家個晚市6點後禁堂食點，有更新未？

佢不嬲都主張全日禁堂食

點解下巴有個三角形

佢條頸成日都痴膠布

聽日過百啦

去到23號
應該下禮拜先更新

又有啲似紙巾

3位數係心理關口

我都覺

問下應該會知道發生咩事

出同心抗疫郵票

香港郵政發行「同心抗疫」特別郵票（附圖）
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港郵政將以「同心抗疫」為題印製兩款郵票小型張，於十二月二十九日（星期二）發行。顧客可於明日（十二月十六日）起在香港郵政郵票策劃及拓展處網頁（）及「郵票．郵趣@Hongkong Post Stamps」的Facebook專頁預訂這套特別郵票及相關郵品，亦可前往各郵政局索取表格訂購。

2019冠狀病毒病疫情影響全球，為遏制疫情在本港蔓延，政府和社會各界人士「同心抗疫」。為表揚社會各界的抗疫英雄，並感謝中央政府對香港抗疫工作給予的支持，這次發行的兩款郵票小型張，其中一款描繪一群與香港人並肩作戰，並致力維持有需要服務的抗疫英雄，包括專業無私的醫護人員、科研人員、站在前線的救護員、堅守檢疫中心的制服團體成員、從不間斷地派遞載有防疫物資郵件的郵差，以及為社區進行消毒和清潔的工作人員。這羣無名英雄共同為保障市民的健康作出貢獻。

另一款郵票小型張則呈現中央政府對香港的關愛和重視。國家衞生健康委員會籌組的內地核酸檢測支援隊協助本港進行普及社區檢測計劃，他們分別來自廣東、福建、廣西等地的醫療單位，在臨時氣膜實驗室日以繼夜、不辭勞苦地工作。此外，中央政府更支援香港在亞洲國際博覽館（亞博館）毗鄰土地興建樓高兩層的臨時醫院，並進一步在亞博館內增設社區治療設施，充分展示中央政府對香港的眷顧，以及對抗疫工作的全力支持。

各郵政局將由十二月二十九日起發售郵票小型張及首日封，而其他相關郵品（即套摺及已蓋銷首日封），則由二○二一年一月二十六日（星期二）起於各郵政局發售。

有關這套特別郵票及相關郵品的詳情，可到郵票策劃及拓展處網頁（）或香港郵政流動應用程式查閱

on9

一路追究一路出郵票

政府就強制檢測公告刊憲
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府將引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求於指定期間曾身處三個指明地方的人士（下稱「受檢人士」），須於十二月二十日或之前接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

食物及衞生局發言人今日（十二月十五日）表示：「經衞生防護中心追蹤，發現近日部分地方短期內出現多宗未有關聯確診個案，而曾身處有關地方的個別公眾人士可能有較高風險受到感染。政府在第599J章下作出強制檢測公告，強制曾在指定期間身處三個指明地方的人士立即接受檢測。」

詳情如下：

（一）任何在二○二○年十一月十五日至十二月十五日期間曾身處大埔大榮里28-32號豐年樓1C單位超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員）

（二）任何在二○二○年十一月二十日至十二月十五日期間曾身處觀塘寶琳路2號寶達邨達怡樓超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員）

（三）任何在二○二○年十一月二十日至十二月十五日期間曾身處黃大仙清水灣道55號彩雲（二）邨明麗樓超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員）

對成件事有咩用

不如拎D錢去加多D人手幫衛生署跟CASE仲好啦

真
做撚埋晒啲鳩嘢
仲有班狗啲茶錢啊屌你老母臭化閪

有得炒呀 排隊買郵票先

警犬樣本對2019冠狀病毒病病毒測試呈陽性反應
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
漁農自然護理署（漁護署）發言人今日（十二月十五日）表示一隻警犬樣本對2019冠狀病毒病病毒的測試呈陽性反應。

有關個案涉及一隻警犬隊香港國際機場行動基地的德國牧羊犬，其領犬員為2019冠狀病毒病確診者。漁護署為其抽取的樣本對2019冠狀病毒病病毒測試呈陽性反應，但該狗隻沒有任何與2019冠狀病毒病相關的病徵。該警犬已被送往港珠澳大橋香港口岸動物居留所進行檢疫和獸醫學監察，漁護署會繼續為該狗隻進行密切監察及反覆測試。

發言人提醒畜養寵物人士須保持良好衞生習慣（包括與動物或其食物及物品接觸前後洗手，以及避免親吻動物），並保持家居環境清潔衞生。身體不適者應避免與動物接觸。如發現寵物的健康狀況出現變化，應盡快尋求獸醫的意見。

發言人強調，現時未有證據指出寵物在人類感染2019冠狀病毒病中扮演傳播角色。寵物畜養人士除應時常保持良好衞生習慣外，不論任何情況，都不應棄養寵物。

除非你話整樓豬個樣嘅郵票姐

高峰味哈根大C

77歲女病人瑪麗醫院離世，累計123人死

1215 1750 certified

張竹君話 10 個會講 number
計埋呢隻 機場 有 8個 case

Building List Updated

#7595 紅磡都會軒1座 －7645，7659，7652，7651
#7605 運頭塘景雅苑景欣閣
#7689 大埔墟豐年樓
#7692 大埔墟豐年樓
#7693 大埔墟豐年樓
#7694 大埔錦山路
#7696 大埔墟豐年樓
#7697 大埔墟儲金閣

大埔大埔大埔

港共專家話過咗高峰

定係做唔切咋

跟著會話第五波殺到

試吓打橫行足2個月，都夠仆街啦

呢啲專家係唔適合時間講埋呢啲嘢，想人放鬆警惕？定係想幫老細維穩取消WFH呀

到達唔等於過左

#6683
1201 葵青 葵盛購物中心

#6748
1201 大埔 懷義街 3 號地下
1202 元朗 天一商城

#6749
1203 九龍城 黃埔花園2期17座地下

#6753
1203 沙田 新港城中心

#6791
1201 南區 鴨脷洲邨利寧樓地下

#6972
1203 灣仔 港鐵銅鑼灣站 Petit Pret

#6993
1205 沙田 恆安街市 鼎鋮小食

#7009
1204 離島 大圍坑村 逸東海景燒烤場

#7012
1204 油尖旺 兆萬中心 Yadllie Plate

#7013
1205 九龍城 帝庭軒購物商場 海港酒家

#7051
1206 深水埗 福榮街 80 號 大家食

#7067
1201 大埔 大順街 11-13 號

#7096
1204 油尖旺 康僑大廈 七福神和食亭
1205 油尖旺 奧海城 2 期 蕃滿門 悅來坊
1205 荃灣 尚點小籠包.上海菜館

#7104
1205 東區 城市花園 14 座

#7137
1202 荃灣 中染大廈 正和軒 - 同 仁四季

#7141
1206 九龍城 黃埔天地時尚坊
1206 九龍城 船澳街 99-109 號地下

#7142
1204 九龍城 太子道西 354 號 湖南少奶
1204 油尖旺 東亞銀行旺角大廈
1204 油尖旺 家樂樓地下

#7149
1207 葵青 葵涌廣場 大家樂
1207 葵青 榮芳街街市

#7155
1206 大埔 廣福商場 明星海鮮酒家
1207 大埔 大埔超級城 翠園

#7184
1202 沙田 連城廣場 米線陣
1205 元朗 光華中心 華星冰室

#7189
1204 油尖旺 彌敦道 594-596 號 紅茶冰室
1204 油尖旺 西洋菜南街 65 號
1204 深水埗 栢裕工業中心
1205 觀塘 大本型 Grove Café
1205 深水埗 恒寧閣 黃金冰室
1205 深水埗 元智樓

#7208
1202 葵青 葵景大廈

#7279
1205 深水埗 南昌薈街市

#7289
1207 荃灣 大鴻輝(荃灣)中心 Magic Touch
1208 葵青 長康邨第二街市

#7291
1209 葵青 美華工業大廈

#7418
1205 荃灣 昌泰大廈 亞玉豆腐花
1209 九龍城 香港公開大學正校園
1210 葵青 葵芳邨葵歡樓

#7478
1207 灣仔 灣仔政府大樓

#7480
1207 油尖旺 高怡醫務中心

#7613, 7632, 7715
- - 沙田 新城市廣場3期1及2 樓一田百貨

#7605, 7694, 7697
1213 大埔 大榮里 28-32 號豐年樓 1C

#7639
1213 觀塘 瑞和街市政大廈

#7682
1209 觀塘 將軍澳–藍田隧道地盤

琴日見到都覺得件事好低能

預知？

#7013
1205 九龍城 帝庭軒購物商場 海港酒家

九龍城定北區呀
諗清楚先答我

根本做到佢哋痴撚咗線

另一款郵票小型張則呈現中央政府對香港的關愛和重視。國家衞生健康委員會籌組的內地核酸檢測支援隊協助本港進行普及社區檢測計劃，他們分別來自廣東、福建、廣西等地的醫療單位，在臨時氣膜實驗室日以繼夜、不辭勞苦地工作。此外，中央政府更支援香港在亞洲國際博覽館（亞博館）毗鄰土地興建樓高兩層的臨時醫院，並進一步在亞博館內增設社區治療設施，充分展示中央政府對香港的眷顧，以及對抗疫工作的全力支持。

嘩 真係買埋我果份

記者朋友簡單啲問啦，問吓衛生署覺得而家先至公布返2個星期之前確診者行蹤到底有咩意義

笑到仆街

打橫就等於到頂

20202年

條數未去到第3波果陣 但做野好似同第3波果陣一樣

我記得第3波果陣又係成13/14日先UPDATE番佢去過邊
最撚記得番工果頭有間餐廳係隔左13日先知有確診者去過
第2日先見佢貼紙係門口話自己每日都有做足清潔同消毒

時光機

樓豬馬仔點做嘢㗎

呢個時就應該問問關焯照點睇，平時股市橫行係咪=見頂

永遠唔會汲取教訓，明知上一次都做到自己嘔血，都唔會諗點去改善，淨係求神拜佛唔好爆多次，結果又黎多波玩死自己

大鴻輝終於上榜

算啦 呢樣我由第3波開始已經屌緊 由沙士開始都冇進步過

你話歐美果邊點爆都好 佢地係因為冇經驗睇小左佢
但我地香港唔係 我地係沙士已經出過事中過招死過人

結果而家有咩改變 有咩進步
你睇番佢09年點對應豬流感 貪曾果陣個對應方式起碼係果斷

熟客仔嚟㗎喎

時空穿越
20202年未世界末日仲有武肺

Chp爆煲

衞生防護中心調查新增98宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十二月十五日零時零分，中心正調查98宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計7 722宗（包括7 721宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中九宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十二月一日至十四日）累計新增1 309宗個案，包括1 208宗本地個案（其中411宗源頭不明）。

左報今日開炮屌chp 打工仔心態

帝庭軒購物商場 係粉嶺架喎

據了解，由於本港第四波疫情仍停留高雙位數字，當局傾向將現有限聚令措施延至元旦。另一消息指，立法會下周一審議的第4輪防疫抗疫基金，涉數十億元，重創行業的資助會增多。

據悉，由於第4輪防疫抗疫基金主要幫助受影響食肆，及須關閉的處所，不涉及其他措施或添購疫苗。消息稱，當局考慮到，絕大部分受影響的處所一直都守規矩，為防疫打關，加上正值聖誕旺節期間，處所關閉令生意影響更大，故新一輪防疫基金下，每個處所獲得的受助金額，將高於上一輪，其中一些行業處所可獲的金額，接近上一輪的一倍。

有官場中人指，當局傾向維持現時限聚令的措施，至少延至元旦，以防聖誕期假人多聚集，令第四波疫情無法受控。

政府唯一記得既經驗咪就係幾十年前果套AB team番工
明明2020年已經有晒電腦可以wfh可以video meeting
都要叫人番office

直接全民派一皮好過啦又益d老細

100宗有冇維持左2個星期

大把人屋企做冬開 p

點比都唔夠冬至聖誕除夕個鑊錢

反轉諗班人會唔會諗唔使做政府又派錢
重要多過上次不如黎多幾鑊第N波

肺炎密切接觸者唔使隔離

你見佢地仲要print email就知冇可能wfh啦

過分注重私隱下場

聽講成套系統都係office
返屋企係咩都做唔到

冬至 聖誕 新年 一鑊熟

Good morning

MC: +102宗

呢兩日ACTIVE CASE微升
但7天移動平均線又跌緊
今次好難估
BTW, 公司另一邊OFFICE有人中左招聽講

香港好危險，建議封港保護國家安全

仲唔捉到你！？消失人士！

多咗人長時間住院嘛

香港大把人中咗冇驗到出嚟

唔是

講真如果老袁都中
真係做恐懼撚都冇用

唔怪之得永遠斷唔到尾啦！

我地呢啲鼻塞撚分分鐘中左幾次

一次姐 中完有抗體

幾個月咋嘛
中完再中呀

消失人仕？

睇怕係

正

樓豬早晨

仲有我呢啲鼻敏感撚

根本唔應該比資助班人,做生意賺硬咩

賀一誠：做生意肯定有風險！

掟西瓜

燒熄人士係咪餓得滯去咗食放題

生意佬:不如黎多幾次又有錢收

今日個鼻壞得好撚勁

我今日未有事住
起身到依家都未啪過鼻敏感藥

我日日個鼻都塞撚到仆街

有咩藥食

早晨

就食飯

幸福

獻世派因為1年冇得去日本所以頂唔住要屌

我係返到公司先會
屋企唔會

屋企長期中意凍

其實琴日有巴打上左黎講 但冇記者mon post

茶茶有記低係binc問題集到
你班記者 mon下post好無

有MON，但都係唔問

安心出行下載次數逾37萬 6.4萬場所貼二維碼

創新及科技局長薛永恒表示，截至昨日，「安心出行」程式下載次數超過37萬，較政府上周五更新程式時的下載次數增加一萬；超過6.4萬個場所貼上「安心出行」二維碼，包括1.3萬個屬公營場所。他說，由於市民的出行記錄只會儲存在用戶手機內，因應沒有用戶使用應用程式的統計數字。

薛永恒回覆議員口頭質詢時重申，正聯同食物及衛生局研究，開發專為追縱確診患者接觸者而設的內部資訊平台，連繫多個部門或機構的現有資訊系統，以統一收集所需資料，簡化現時以人手為主的資料搜集、輸入及分享程序，加快追蹤、檢測、檢疫或醫學監察工作。

原文網址：

咪又係一樣報得咁慢，執柒咗去啦

貼左未見過人Do

話唔定兩年都冇得返大陸過年先頂唔住要屌

年廿七廿八大爆發嗰陣諗住過少一年都唔會死 仆晒去退票 點知完全冇諗過出年都返唔到大陸過年 佢哋自然都頂唔住要屌

《大公報》昨天（15日）便以「抗疫需戰時思維 打工心態要不得」為題發表社評，借衞健委對港批評指，「內地專家認為香港抗疫措施沒有『落實到位』，與香港人所謂『打工心態』異曲同工」，舉例指要強制檢疫的麗晶花園，居民未能及時獲檢測及隔離，衞生部門也沒有嚴陣以待地追蹤早期個案，直指「以『打工模式』而不是作戰模式抗疫，更沒有『清零』的決心，這是公認的香港疫情爆完一波又一波的原因所在」。

打工模式？咁嘅表現係私人公司神早炒撚咗啦

有達怡樓居民表示，本周日已提交深喉唾液測試樣本，因應強制檢測令，再來接受檢測，並指政府應公佈確診單位的資訊，如座向等，讓他們感安心。

消息人士冇左消息

估計100+

消失人仕

消失人士去咗食tea

衞生署將舉行疫情記者會，衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲將會出席。

cable 80

80

Cable 80

琴日好似70幾初步？

冇人講回落了，我講：回落了！可以提早解禁，大家一齊做冬過聖誕！

呢排上唔到過百

沖呀繼續staycation

因為真·回落

我記得係

真。無事了

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌認為，近日新增新型肺炎確診數字橫行，反映這一波疫情似乎到了頂峰。

係，尋日既數：
98宗確診個案9imported
59linked
30unlinked
>70prelim

日日都80我就有得WFH
咪唔好放堂食宵禁囉

同步過冬 一齊打邊爐家居食大餐

唔回落點話自己d措施有用

同意，最好成世打橫行

聖誕食大餐

屌,開返酒店啦,book 左23號食自助餐

酒店冇開？

晚市應該冇喇,改食中午啦

香檳又要入貨啦！

Cable: 9x

瘋狂去尖沙咀睇燈飾